# Тестовое задание в "Атол" на должность Программиста микроконтроллеров

# Описание задания
Реализовать на языке C кольцевой буфер, обладающий следующими свойствами:
- буфер хранит структуры фиксированной длины (конкретное содержимое не принципиально),
- количество элементов в буфере задаётся на этапе выполнения,
- выборку из буфера всегда осуществляет единственный поток (thread),
- добавление в буфер могут производить два и более потока,
- реализация предназначена для выполнения на микроконтроллере,
- в случае необходимости использовать какие-либо функции стандартных библиотек или ОС – допустимо выбрать любую знакомую реализацию, необязательно предназначенную для
 микроконтроллеров.
 
# Пояснения к коду
На STM32 было реализовано 2 уарта, - оба принимают входящие данные с последующим сохранением в статической памяти разработанного аллокатора. Размер блока и количество блоков задается дефайнами. Функция `atol_mem_stat_alloc_block()` возвращает указатель на "выделенный" блок памяти. В случае, если свободной памяти нет, - возвращается ноль. Предполагается, что контроль за проверкой возвращаемого результата, а также контроль невыхода за границы заполняемого блока возлагается на пользователя, запросившего блок памяти (иное не обозначалось в условиях задачи).
Функция `atol_mem_free_block()` освобождает и очищает блок памяти. Аргументом принимается указатель на блок, который нужно очистить. Проводится проверка на валидность аргумента. Не запрещается освобождение уже свободного блока памяти.
Внутренняя функция `atol_mem_find_empty_block()` модуля возвращает первый свободный блок кода.
Библиотека разбита на "порт" (платформенно зависимая часть), в данном случае применяются функции RTOS под данную архитектуру и "внутреннюю" часть, - платформенно независимую.

Программный код отлажен на реальном железе - МК STM32F401 (отладочная плата STM32F401-Discovery). Можно брать и прошивать. Применявшиеся библиотеки - HAL, LL, [UnityC](http://www.throwtheswitch.org/unity).
Инициализация проекта производилась с помощью CubeMX.
# Отладочные средства
Программатор ST-Link, 2 USB-Uart переходника, целевая плата с микроконтроллером STM32L051

![1](doc/1.jpg)

![2](doc/2.jpg)

[Видео](https://cloud.mail.ru/public/BANC/EAXvjq1gB)